# Example

Хороший пример рецепта для Flex:

https://github.com/symfony/recipes/tree/master/symfony/framework-bundle/4.2

посмотреть шаблоны конфигов для примера

Flex - компонент, который реализует https://getcomposer.org/doc/articles/plugins.md

Он читает рецепты из указанного выше репозитория и накручивает дополнительные полезные действия.

Здесь можно поизучать, что делает Flex, на какие события реагирует
	\Symfony\Flex\Flex::getSubscribedEvents

В этой строке плагин вклинивается в работу, подменяет опции и вкорячивает свои команды взамен стандартных
	lesson-3/flex-example/app/vendor/symfony/flex/src/Flex.php:156

Плагин композера:

1. Можно перехватывать события команды, выполняемых скриптов, пакетов, резолвинга зависимостей, самого плагина
1. Можно создавать свои команды (symfony/console команды)
